女技術員苦幹十餘年「年終獎金9萬都不到」不敢說在台積電工作

台積電拍板員工分紅平均每人可領139萬的消息一出，令其他行業上班族羨慕不已。不過，有一位在台積電工作十幾年的女技術員，卻上網驚爆「我年終連尾數的9都不到！」震驚許多網友。

台積電（2330）昨召開董事會，核准2020年第4季每股現金股息2.5元，同時，核准員工員工業績奬金與酬勞（分紅）總計約695億元，若以台灣員工5萬人計算，平均每人分紅139萬，遠高於去年的102萬水準，羨煞旁人。

不過，一名自稱在台積電苦幹實幹十幾年的女技術員，卻在臉書「爆怨公社」發文表示，外界看新聞都以為台積電每人年終都領很多，其實不然，「我年終連尾數的9都不到！！一年總收入也沒有破第7位數字」，她不禁要問「哪來的年終139萬！？」

她抱怨，因為外界誤會她領高額年終，去吃東西或買東西，都會被調侃「你台積捏，怎麼吃這個？」或被鼓吹「賺那麼多，買高級一點的啦」，過年親戚朋友也會說「領那麼多包給我小孩的紅包一定很大包吼～」讓她感到超無言。

以前大家問起在哪工作，她會很光榮的說「台積啦」，總會引來很多人投以羨慕嫉妒恨的眼光，現在大家問起工作，她只會說 「就一般小工廠」，口氣滿是無奈。她呼籲外界，看台積電分紅、年終獎金新聞，請一定要看清楚是「平均」，不是所有員工都領那麼多。

據了解，若年終不到9萬元，以此推估月薪約4萬多，但應該還有分紅可拿。

......

台積電到做都係得四萬幾台幣一個月？

又唔係工程師

關台積電咩事

唔係高技術工程師做d咁偏門既行業唔食你食邊個

成篇文佢都係想講唔係個個都有1百萬分紅 唔好因為公司名就覺得佢搵好多

台灣人唔會咁諗

佢係咪唔識分鴻海同台積電

其實四萬幾台灣計應該都唔差 可能有香港2-30k咁

都係台灣 係咁上下架啦

咁係香港一間大公司2 3萬會係咩水平？
係唔差既
但點都唔會有差唔多成球花紅啦

又計平均數
CEO一個自己都佔70%啦

哦 艱苦被幹？

股價利好消息黎,間接證明tsm cost management做得好
tsm成日用民族主義伏d台仔過去做
一部份台仔就坐台灣英文差去唔到美國
美國nvidia amd qualcomm人工都高美國tsm至少50%以上

利申: 揸住200股

高層同我平均月薪一百萬既又一例子

不過台積電血汗工廠都唔係第一日
就算SV好多鬼佬都屌
工時高 出手低
入去做螺絲 狗也不屌
係常見comment

利申：都係聽返黎

掃地同工程師比？

台積電創辦人係張忠謀

SV嗰班
應該唔會係掃地掛

台積電同其他外勞工廠一樣加班加到12h先囉到高薪
年終得9萬我睇呢條友唔係幾加班， 鐘數比其人少好多啦

Post果個on9 關我撚事咩
仲加咩密 傻西

集團大者

屌咁你起超市做唔通又好高人工咩